



------------------------------- Instalacja pythona i frameworka ---------------------------------------------

1. Odpalić consolę na: windowsie cmd ,a w ubuntu terminal
2. Do zainstalowania pythona i Django korzystałęm z tego Tutoriala https://tutorial.djangogirls.org/pl/installation/
3. Przekopiować plik .env.dev na .env i podać w niej dane do bazy danych mysql czyli
HOST: localhost lub 127.0.0.1
NAME: to nazwa bazy danych
USERDB i PASSWORD_DB i nazwa użytkwonka i hasło do bazy danych
default-character-set to format kodowania
EMAIL_BACKEND = Nie potrafię za bardzo opisać ale jest to biblioteka SMTP która umozliwia wysyłkę maili tak ja to rozumiem
EMAIL_HOST adres SMTP możecie podac googla lub waszej poczty
EMAIL_USE_TLS = Jakieś zabezpieczenie ale nie jestem pewien
EMAIL_PORT = port na którym odbywa się wysyłka maila
EMAIL_HOST_USER i EMAIL_HOST_PASSWORD = to email i hasło do waszej poczty proponuję w ramch testu wykorzystwać tą testową pocztę niż sobie zaśmiecać miejsce
https://mailtrap.io bardzo prosta konfiguracja jest tego

SOCIAL_AUTH_FACEBOOK_KEY oraz SOCIAL_AUTH_FACEBOOK_SECRET To jest autentykacja poprzez facebooka i tak nie zadziała bo potrzeba
to wrzucić na jakąś domenę z protokołem https w narzędziach facebook developers na ten moment póki ktoś nie
będzie chciał sobie sprawdzić jak to działa radzę w to nie wchodzić to samo z
SOCIAL_AUTH_GOOGLE_OAUTH2_KEY i SOCIAL_AUTH_GOOGLE_OAUTH2_SECRET

4. Będzie potrzebny pakiet pip takie narzędzie służace do instalowania różnych komponentów np. związanych z tymi soacialami lub
innymi paczkami których w przyszłości będziemy potrzebować.

------------------------------------------- Migracja modeli do bazy danych ---------------------------------------------------------

1. W mysqlu nalezy utworzyć bazę danych python_database np.
2. W naszej apce nalezy wejść w konsolę i wpisać te oto komendy python manage.py migrate stworzy to naszą strukturę w bazie danych tabele i kolumny
3. W konsoli wpisać python manage.py createsuperuser i tworzycie super admina który ma wszystkie potrzebne uprawnienia i umozliwia rejestrowanie się nowych użytkowników
4. Wpisac w konsoli python manage.py runserver i powinno działać na porcie 127.0.0.1:8000 w waszej przeglądarce powinna się wam ukazać pusta strona


instalacja potencjalnych pakietów
python3.8 -m pip install paczka_jakas